\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 
%\usepgfplotslibrary{external}
%\tikzexternalize 

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{ Imagenes/ }

\usepackage{natbib}
%\usepackage{cite}

\usepackage{subcaption}

%Grafico de barras
%\usepackage{pgfplots}


\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}


\begin{document}
	
\input{portada9.tex} %agregar portada

%\maketitle

\tableofcontents  % Write out the Table of Contents

%\listoffigures  % Write out the List of Figures

\section{Seguridad en la ejecución}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{||c|c|c||}
		\hline
		\textbf{Peligro o Fuente de energía} & \textbf{Riesgo asociado}     & \textbf{}  \\ \hline\hline
		1                                    & Manejo de Corriente Alterna  & Electrochoque  \\ \hline
		2                                    & Manejo de Corriente Continua & Daño al Equipo \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\section{Objetivos de aprendizaje}

\begin{itemize}
	\item Durante el desarrollo de esta práctica el estudiante diseñara un Contador de "0" a "15" con los métodos aprendidos.
	\item Implementar un contador que funcione de forma secuencial con un circuito integrado compacto que sustituya los circuitos Flip-Flop en cascada.
\end{itemize}


\section{Material y Equipo}

\begin{itemize}
	 

\item Osciloscopio, generador de funciones, fuente de poder y multímetro.
\item Cables, tableta de prototipos (Breadboard), diodos LED.
\item Circuito Integrado 74LS193.
\end{itemize}

\section{Actividad de investigación previa}

Analizar, diseñar, simular y armar los circuitos electrónicos, atendiendo las indicaciones del profesor.\\


\section{Introducción}

Para el desarrollo del ejercicio se revisarán los conceptos expuestos en la actividad previa, además de retomar los conceptos aprendidos anteriormente.\\

Retomando el desarrollo de los contadores realizados en el ejercicio anterior, se puede decir que ya existen circuitos integrados como el 74LS293 que ya tienen internamente el arreglo que se ensambló para un contador de 4 bit.\\

Se puede implementar este tipo de arreglos en conjunto con lo visto en prácticas anteriores como un decodificador de 7 segmentos para ver gráficamente lo que el contador está realizando.\\

Es importante en el momento de realizar una implementación de un circuito físico revisar los circuitos integrados que existen en el mercado porque esto nos podrá reducir tiempo de diseño en el circuito y de implementación.\\

\section{Desarrollo}



\subsection{Circuito}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{74ls193previo}
	\caption{Circuito de trabajo con resistores}
	\label{fig:Circuito}
\end{figure}

En la figura \ref{fig:Circuito} se puede apreciar el circuito que ayudó en la práctica para comprobar los conceptos de la ley de ohm y leyes de Kirchhoff. En él se puede ver que es un arreglo de resistores conectados a una fuente de corriente directa (se conectó al fuente de voltaje con un voltaje fijo de 5[V]) también se puede notar que cada elemento resistivo está etiquetado.\\

Para el circuito funcionando se alimentó con una señal de 2 [Hz] cuya función se puede apreciar en \ref{SenalCuadrada} y el display se pueden ver los digitos en la figura \ref{fig:contadorSegmentos}.\\

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial0}
		\caption{"0"}
		\label{fig:sec0}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial1}
		\caption{"1"}
		\label{fig:sec1}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial2}
		\caption{"2"}
		\label{fig:sec2}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial3}
		\caption{"3"}
		\label{fig:sec3}
	\end{subfigure}
		~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial4}
		\caption{"4"}
		\label{fig:sec4}
	\end{subfigure}
		~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial5}
		\caption{"5"}
		\label{fig:sec5}
	\end{subfigure}
		~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial6}
		\caption{"6"}
		\label{fig:sec6}
	\end{subfigure}
		~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial7}
		\caption{"7"}
		%\label{fig:mouse}
	\end{subfigure}
		~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial8}
		\caption{"8"}
		\label{fig:sec8}
	\end{subfigure}
		~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial9}
		\caption{"9"}
		\label{fig:sec9}
	\end{subfigure}
			~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial10}
		\caption{"10"}
		\label{fig:sec10}
	\end{subfigure}
			~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial11}
		\caption{"11"}
		\label{fig:sec11}
	\end{subfigure}
			~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial12}
		\caption{"12"}
		\label{fig:sec12}
	\end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
      %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
   \begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
     	\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial13}
	    \caption{"13"}
	    \label{fig:sec13}
   \end{subfigure}
		~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial14}
		\caption{"14"}
		\label{fig:sec14}
	\end{subfigure}
		~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.15\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{secuenciales/secuencial15}
		\caption{"15"}
		\label{fig:sec15}
	\end{subfigure}
	\caption{Contador con display de 7 Segmentos y 4 LED}
	\label{fig:contadorSegmentos}
\end{figure}

\subsection{Señales}


\begin{figure}[h!]
	\centering
	
	\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
	axis lines = left,
	xlabel = {t[s]},
	ylabel = {V[V]},
	]
	
	
	\addplot
	[thick=0.1cm,
	domain=0:600, 
	samples=400, 
	color=blue,
	]
	{ 
		(5/2)+((2*5)/3.14159265359)*(sin((2*1-1)*2*3.14159265359*x)/(2*1-1)+sin((2*2-1)*2*3.14159265359*x)/(2*2-1)+sin((2*3-1)*2*3.14159265359*x)/(2*3-1)+sin((2*4-1)*2*3.14159265359*x)/(2*4-1)+sin((2*5-1)*2*3.14159265359*x)/(2*5-1)+sin((2*6-1)*2*3.14159265359*x)/(2*6-1)+sin((2*7-1)*2*3.14159265359*x)/(2*7-1)+sin((2*8-1)*2*3.14159265359*x)/(2*8-1)+sin((2*9-1)*2*3.14159265359*x)/(2*9-1)+sin((2*10-1)*2*3.14159265359*x)/(2*10-1)+sin((2*11-1)*2*3.14159265359*x)/(2*11-1)+sin((2*12-1)*2*3.14159265359*x)/(2*12-1)+sin((2*13-1)*2*3.14159265359*x)/(2*13-1)+sin((2*14-1)*2*3.14159265359*x)/(2*14-1))
	};

%2*((3.14159265359/2)-(4/3.14159265359)*(((cos(2*3.14159265359*1000*x))/1)+((cos(3*2*3.14159265359*1000*x))/9)))
	%+((cos(5*2*3.14159265359*1000*x))/25)+((cos(7*2*3.14159265359*1000*x))/49)+((cos(9*2*3.14159265359*1000*x))/81)+((cos(11*2*3.14159265359*1000*x))/121)
	
	%Se añade nota :D
	%\addlegendentry{[1]}
	
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Señal cuadrada de Reloj para contador}
	\label{SenalCuadrada}
\end{figure}
%%

En la siguiente parte del experimento se necesita de un osciloscopio y un generador de funciones. Para ver la señal que envía el generador de funciones, se requiere un aparato que interprete la señal, para ello está el osciloscopio. Este aparato mostrará la señal en la pantalla.\\

En la figura \ref{SenalCuadrada} Podemos apreciar una señal onda Cuadrada que se puede generar con el generador de funciones, y en el caso específico de la práctica del laboratorio se proyectó una señal de 2[Hz] de frecuencia y una amplitud de 5 $[V_{pp}]$.\\

\section{Cuestionario}

\subsection{¿Que se entiende Como un biestable? }

Es un multivibrador que puede permanecer en uno de dos estados posibles durante un tiempo indefinido en ausencia de perturbación o comúnmente llamado circuito integrado  flip flop.\\

\subsection{¿En que consta una configuración d biestable maestro esclavo?}

Terminado en inglés j k flip flop Máster slave ha quedado obsoleto ya que ha sido reemplazado por el tipo anterior su funcionamiento es similar al j k activo por blanco en el nivel alto o bajo de tema los valores de la entrada j y k en él  flanco de bajada o de subida  se refleja en la salida.\\

\subsection{¿En qué consiste una configuración de estable tigger?}

Dispositivos de almacenamiento temporal de dos estados bajo y alto el biestable te cambia de estado cada vez que la entrada de sincronización d reloj Se dispara mientras la entrada te está a nivel alto si la entrada T está a nivel bajo el biestable retiene el nivel previo puede obtenerse al unir la entrada de control de un biestable j k Unión que se corresponde a la entrada T no está disponible comercialmente.\\

\subsection{¿Qué configuración tiene un flip flop RS?}

Utiliza dos compuertas nor s$\&$r son las entradas mientras que q y q salidas la conexión Cruzada de la salida scada compuerta a la entrada y la otra contribuye el lazo de reglamentación imprescindible en todo dispositivo de memoria.\\

\section{Conclusiones}

Los objetivos de la práctica se cumplieron porque se desarrolló una máquina secuencial de 4 bits y se retomaron los conceptos anteriores sobre dispositivos combinacionales.\\

La práctica del desarrollo de estos circuitos es de importancia ya que la mayoría de los procesos industriales vienen en secuencias y además de que en el diseño digital es importante tener en consideración de las máquinas secuenciales como una herramienta adicional para la resolución de problemas.\\ 
%\section{Referencias}

%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{Referencias.bib}



\end{document}
